\section{Rutherford-Backscattering}
\subsection{Anwendung als Analysemethode}
Beim Rutherford-Backscattering schließt man aus dem differentiellen Wirkungsquerschnitt auf die Zusammensetzung des Targets. 
Dies ist dadurch möglich, dass der Energieübertrag auf das Target beim Stoß von der Kernmasse der in diesem enthaltenen Atome abhängt - je leichter ein Kern, 
desto mehr Energie wird beim Stoß übertragen. 
Des Weiteren ist der Energieverlust des Strahls auch abhängig vom Material des Targets. 
Da auch der Wirkungsquerschnitt von der Strahlenergie abhängt, kann man dadurch auch schließen in welcher Reihenfolge welche Atomsorten vorkommen.

\subsection{Aufbau und Durchführung}
Der Aufbau ist dem der Streuung zur Strukturaufklärung von Kernen fast identisch.\\
Die Verkabelung in der Kammer wird so verändert, dass Detektor 1 am
Ausgang 3 der Kammer, Detektor 3 am Ausgang 4 der Kammer angeschlossen ist. 
Die Vorverstärker werden entsprechend umgesteckt.
Die Winkeleinstellung des Schlittens ist 31.2\,cm. 
Das Target wird so ausgerichtet, dass seine Ebene senkrecht in Strahlrichtung steht. 
Das unterste Target im Targethalter wird durch das NaF-Target ersetzt. 
Es wird der fixe Messplatz unter einem $45^\circ$ Winkel eingebaut und mit Detektor 2 Detektor 3 bestückt.\\
Es wird zunächst das CAu-Target in den Strahl gestellt zur Energiekalibrierung der Detektoren. 
Danach können die Spektren unbekannter Targets aufgenommen werden.

\subsection{Energiekalibrierung mit dem CAu- Target}

\subsection{NaF- Target} 
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../grafiken/SLfilm_modellrechnung}
\caption{Es wurde eine Modellrechnung mit dem Programm SIMNRA neben den Messdaten des Supraleiters aufgetragen. }
\label{img:SLMessung}
\end{figure}


\subsection{Supraleitertarget}

Wir versuchten die im Supraleiter enthaltenen Komponenten zu erraten und führten anschließend mit dem Programm  SimNRA eine Bestimmung der Zusammensetzung und Teilchenflächendichte durch.

\begin{table}
\centering
\caption{Erratene Komponenten des Supraleitertargets und die numerisch ermittelte Zusammensetzung}
\begin{tabular}{ccc}
	\toprule
	Schichtdicke [$10^{15} \frac{Atome}{cm^2}$] & Element & Anteil [in \%] \\ \midrule
	                 2934.517                   &    O    &     62.94      \\
	                                            &   Cu    &     16.29      \\
	                                            &   Mg    &     5.915      \\
	                                            &   Sr    &     5.207      \\
	                                            &   Bi    &     5.193      \\
	                                            &   Ca    &     2.486      \\
	                                            &   Ba    &     1.964      \\ \midrule
	                 $\infty$                   &    O    &     73.76      \\
	                                            &   Mg    &     19.44      \\
	                                            &   Cu    &     6.794      \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Der Supraleiter ist auf ein Substrat aus Magnesiumoxid aufgebracht. 
In dieses ist auch schon aufgrund des Alters Kupfer vom Probenhalter diffundiert. 
Der Supraleiter besteht aus Strontium, Bismut, Barium, Kalzium, Kupfer und Sauerstoff. 
Teilweise ist er anscheinend schon abgelöst vom Substrat wegen des hohem Magnesiumgehaltes. 
Die Numerische Berechnung bei einer solchen Zusammensetzung ist gegen die Messdaten in \ref{img:SLMessung} aufgetragen.\\
 
Es ist auffällig, dass in unserer Modellrechnung die berechneten Werte bei kleinen Energien relativ gut mit den gemessenen Werten übereinstimmen. 
Bei etwa 1390 keV ist bei unserer Modellrechnung deutlich ein Peak erkennbar, der nicht zu erklären ist und auch nicht mit unseren Messwerten übereinstimmt.  Bei Energien über 1400 keV stimmt die Modellrechnung wiederum relativ gut mit den experimentellen Daten überein.\\ 

In der Region von etwa 1080 keV liegt unsere Berechnung deutlich unterhalb der gemessenen Werte. 
Dies deutet darauf hin, dass wir nicht alle Substanzen des Supraleiters identifiziert haben.  
 
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../grafiken/SLfilm_modellrechnung}
\caption{Es wurde eine Modellrechnung mit dem Programm SIMNRA neben den Messdaten des Supraleiters aufgetragen. }
\label{img:SLMessung}
\end{figure}

\subsection{Targethalter}
\label{Targethalter_rbs}
Neben unseren Messungen an den Targets haben wir auch den Targethalter bestrahlt. Auch hier führten wir eine Materialanalyse mit dem Programm SIMNRA durch. Unser Ergebnis ist in \ref{img::rbs_Targethalter} dargestellt. \\
Es ergab sich, dass das Target vollständig aus Cu besteht. Aus diesem Grund stimmt unsere Modellrechnung sehr gut mit den gemessenen Werten überein.
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../grafiken/rbs_Kupfer}
\caption{Es wurde eine Modellrechnung mit dem Programm SIMNRA neben den Messdaten des Targethalters aufgetragen.}
\label{img::rbs_Targethalter}
\end{figure}
